佛說灌頂十二萬神王護比丘尼經卷第二

東晉天竺三藏帛尸梨蜜多羅譯

聞如是。一時佛遊於舍衛祇樹給孤獨園。與大比丘眾千二百五十人俱。爾時有七比丘尼名修陀利。在山中塚墓間禪思一心。有諸惡鬼神噉人精氣者。嬈是比丘尼脫其衣裳。不聽遊行入村乞食。是時修陀利比丘尼。語同座諸比丘尼言。汝等當正心憶念我師釋迦牟尼多陀阿伽度阿羅訶三藐三佛陀。作是言已。是諸噉精氣鬼神退散馳走。於是修陀利比丘尼等。相將俱到佛所。稽首作禮白佛言。天尊我等七人受天中天無上真法。思惟一心求四道果。是諸噉精氣鬼神七萬餘頭。來亂我等不得正念。亦復遮圍不令行求飲食之具。現惱如是當奈之何。唯願天尊說於聖術而辟除之說是語時阿難在右邊。佛顧語阿難言。汝見是修陀利比丘尼七人等不。阿難答曰見。佛言阿難是諸比丘尼。常為七千萬鬼神所嬈。我今當為其。召須彌頂上及海中諸大神。當護是等諸比丘尼。不令諸小鬼神得其便也。

佛於是便以神力。召須彌頂上諸鬼神王來已。是諸鬼神王將從七萬鬼神。來到佛所稽首禮足。

佛告諸鬼神王等。我若在世及滅度後。在所國土城邑聚落。護諸比丘尼不令諸小鬼神之所得便。令諸比丘尼所到之處。常隨護助使得安隱。諸惡之鬼不得嬈近。

佛復告勅大海居止水精山中龍宮所住處。有五萬鬼神將其營從。來到佛所各禮佛足却住一面。

佛又告須彌頂上七萬神王。及海中五萬神王等。汝從今以後。當護諸比丘尼。令得安隱離諸恐怖。得定意得定行。令諸小鬼退散馳走。遠於是處百千由旬不得作害。佛說是已。賢者阿難長跪叉手前白佛言。是等神王其字云何。願為解說。佛言阿難其神名字我今說之。灌頂章句其名如是。

神名枝活吒貨[椽/土]字淨自在此神主護某頭

神名倪提惒和[椽/土]字妙善生此神主護某眼

神名波羅惒和[椽/土]字暉日光此神主護某鼻

神名和沙頭提手字信堅固此神主護某耳

神名頭荷尼迦移字開疑惑此神主護某口

神名臏迦利迦移字光普攝此神主護某頸

神名沙提舍鳩羅字善安吉此神主護某肩

神名波羅闍迦提字耀雪山此神主護某臂

神名波羅頭阿銖字演光明此神主護某手

神名迦摩隷吒遮字香珍寶此神主護某胸

神名俱波婁閱叉字如福輪此神主護某背

神名沙善般遮壚字清微徹此神主護某腹

神名旃遮欶摩休字音和柔此神主護某脇

神名遮揵陀利手字福德光此神主護某心

神名遮羅揵波頭字真寶種此神主護某肝

神名波羅斯奴遮字遠聞聲此神主護某肺

神名蘇賀迦闍羅字建行至此神主護某脾

神名劍浮耆梨惒字慈悲普此神主護某腎

神名迦俱壚絺迦字越眾行此神主護某腸

神名恒多羅菩提字威解振此神主護某胃

神名摩多羅和提字真如天此神主護某臗

神名至那比舍尸字愛事業此神主護某髀

神名曼比舍尸羅字除恐畏此神主護某膝

神名迦羅鋪阿尼字願施廣此神主護某脚

神名阿沙耶迷和字消諸惡此神主護某出

神名挱伊摩陀伊字護世王此神主護某入

神名阿提摩陀伊字加諸願此神主護某坐

神名阿奴摩陀伊字星中王此神主護某臥

神名破仇摩陀陀字首安寂此神主護某夢

神名蘭脾留波利字行寂然此神主護某起

神名耶頭破那坻字德明遠此神主護某食

神名比尼槃頭倚字蓋天地此神主護某飲

神名波斯離次離字真不邪此神主護某語

神名具梨揵陀離字施願普此神主護某笑

神名跪離那波羅字快善意此神主護某戲

神名末梨遊沙梨字頭高明此神主護某樂

佛語阿難。是須彌頂上三十六神王名字。如是有七萬鬼神以為眷屬。當作擁護。令修陀利比丘尼。及未來末世中諸比丘尼等。若為邪鬼神所惱亂者不令得便。所到安寧不為邪惡所中。設有嬈者心當存呼灌頂章句三十六神王。應念即至導從左右。為諸比丘尼現威神力。攘諸魅魔使不得便。辟除兇惡消滅不善令得吉祥。佛復告賢者阿難。大海之中龍宮居止。有三七大神王之女。我昔得道與其眷屬。來到我所稽首作禮。說如是言當於佛滅度後五濁末世之中護佛弟子。我已面勅此諸神王。令當擁護修陀利及未來末世諸比丘尼等。此諸神王亦不違本誓。若有危厄禍害之日。常當淨心歸命三寶。然後呼其名字無不為護輒在左右。阿難白佛言。是諸神王有如是利益。唯願速說灌頂章句善神名字。為守護故。使諸比丘尼離諸恐懼。不為邪妖之所惱近。佛言阿難是大神王女名字如是。

神王女藍婆惟藍波字珠瓔珞(此神女為某辟除邪惡魍魎媚鬼驅逐百千由旬不令得住)。

神王女鴛那多烏那陀字摩尼寶(此神女除去鳥鳴野狐變怪因衰嬈人者不令住某舍屋之中)。

神王女蘇貿迦羅闍字好莊嚴(此神女主夢寤顛倒。見諸先亡傷毀之鬼悉能消伏)。

神王女摩奴羅摩遮字嚴飾妙(此神女若遊出時異道聚會。飲食有毒自然消化)。

神王女劍浮耆梨惒字寶連珠(此神女護諸怨家若相見時起諸毒惡。即便和解相向)。

神王女惟舍羅遮迦字流離光(此神女若嫉妬惡心相向者。以帶持故不生貪心)。

神王女攎樓迦攎樓字身撤照(此神女若有債主求諸財寶。以神護故便寬賖消息)。

神王女迦羅博多尼字華開敷(此神女某若為盜賊惡伴所引至縣時即便解脫)。

神王女澠迦陀羅遮字香烟氣(此神女主治蜚尸客氣之鬼復連鬼神。即便磨滅不現)。

神王女稜迦移陀羅那字妙王頂(此神女若為龍象所害種種恐畏。以其誦持自然消滅)。

神王女劍蒱闍浮無耶字遊戲樂(此神女護某苞腫眾衰頭痛寒熱即便不行嬈害)。

神王女迦俱攎絺迦字淨如梵(此神女護某不為山神樹神星死善死鬼神所嬈害)。

神王女遮羅絺迦那字音深妙(此神女護某至大小便利之時。不為惡鬼神所觸嬈也)。

神王女慢羅鳩梨陀字信善法(此神女護某屋舍床席帳幔。不使他餘鬼神留停宅中)。

神王女臀頭梨架羅字師子音(此神女守護人門戶宅舍。四方八神之王勅令鎮護除去不祥)。

神王女訶栗提羅伽字樂音樂(此神女典領八十億神諸神之母。護某使萬病除愈百事吉祥)。

神王女薩遮摩陀利字聲清徹(此神女護某不令他人厭禱增疾之者。使厭禱不行害也)。

神王女慢多羅阿佉尼字欣樂快(此神女使五溫疫毒若頭痛寒熱。某若呼名者即為作護)。

神王女鳩蘭[單*舟]吒羅子字結明誓(此神女主諸毒蛇蚖蝮若嚙人者。存呼七遍毒即不行)。

神王女抄多摩尼摸字柔軟音(此神女護某不令盜賊剝奪衣裳。呼其名賊退散去)。

神王女沙﨟波提敷字心安詳(此神女護某牙齒若為蟲所嚙者。若存呼其名七遍蟲即消滅)。

佛告阿難。我所說海中灌頂章句神王女。其名字如是。此諸神王女。與其眷屬五萬鬼神。遶海邊行一日一夜周匝八萬四千由旬。以血肉為食。今皆得道。末世比丘尼輩。現威神力作大護助。辟除邪惡萬毒不行。

佛語修陀利及未來諸比丘尼等。若有能持是灌頂章句。則離一切無數恐懼。若持此神呪夢安覺歡。不畏縣官水火盜賊。怨家債主自然避去。鬼神羅剎妖魅魍魎邪惡薜荔厭鎮之鬼。樹木精神百蟲精神。畜生精魅溪谷精魅。門中內外鬼神戶中內外鬼神。舍宅四方井竈鬼神。洿池鬼神廁溷中鬼神。若比丘尼帶持經者。此諸惡鬼終不得便。若有厭禱呪咀之者。其人帶持神呪經故。自然辟除兩作和解。俱生慈心惡意悉滅。無復惱害諸比丘尼。若在山中溪谷曠路。抄賊劫掠自然不現。師子虎狼熊羆蚖蛇。悉自縮藏不害人也。何以故此十二萬神王大神呪經至尊至重。能為諸比丘尼作大利安。

佛語修陀利及未來諸比丘尼等。說此灌頂無上章句。若後九百歲中。為諸邪惡魅鬼嬈人因衰作害。或有惡魔吐種種雜毒之氣以害汝等。復有鬼神吸汝五脈。又有鬼神噉汝精髓。如是惡鬼噉人肉者不可稱數。我今為汝略說少耳。

佛告阿難。若後末世諸比丘尼。為惡鬼神所嬈惱者。當洗浴身體著鮮潔之衣。當專心一意讚詠此經。當以五色之綵作好幡蓋。香汁泥地縱廣七尺。然十方燈散雜色華。燒眾名香膠香婆香安息香等。禮拜十方。七日七夜。長齋菜食。不噉五辛審諦莫疑。是諸惡魔聞見此經神呪力故。即馳散而去遠百千由旬不能為害。消滅不善吉祥感應。

於是以後修陀利及未來諸比丘尼等。悉共讀誦書持是典。而供養之中有闇鈍比丘尼輩。不能讀誦者但書持是典。以好繒綵作囊盛之。若欲行來出入之時。輒著衣前所往來處獲善吉安。若有惡魔自然消亡無敢當者。此大神典至尊至妙極有威神。若後末世書持此典佩帶在身。遊行十方無所復畏。以是因緣出此神呪。令人讀誦受持供養而帶佩之。佛說是語時。天帝釋如人屈申臂頃。從天來下往到佛所。稽首作禮長跪叉手。白佛言天尊。然諸佛至真德過須彌。智超江海慧踰虛空。獨步三界無能及者。十方一切莫不蒙度。天帝釋說此讚歎時。虛空中雨天香華以散佛上。諸天歡喜鬼神亦然。佛說經竟。阿難從坐而起長跪叉手白佛言。演說此經當何名之。佛言阿難及諸四輩。我說此經名十二萬鬼神之王灌頂章句。汝善持之於吾滅後。若有清信諸比丘尼。歸命求者應當授與。佛說經已。阿難叉手白佛言。設有諸比丘尼。若欲受者云何授與。佛言當如大比丘受七萬二千神王灌頂大法無有異也。佛說是已四輩弟子天龍八部。莫不歡喜作禮奉行。

灌頂經卷第二

佛說灌頂三歸五戒帶佩護身呪經卷第三

東晉天竺三藏帛尸梨蜜多羅譯

聞如是。一時佛在舍衛國祇樹給孤獨園時。與千二百五十比丘菩薩萬人。天龍八部悉來在會。咸然一心叉手聽法。於是異道有鹿頭梵志。來到佛所稽首作禮。胡跪合掌白佛言。久聞瞿曇名聲遠振。今欲捨置異學。受三自歸并五戒法。佛言善哉善哉梵志。汝能捨置餘道歸命我者。當自悔過生死之罪。其劫無量不可稱計。梵志言諾受教。即淨身口意復作是念。惟願世尊施我法戒。終身奉行不敢毀缺。佛言是為如來至真等正覺三世諸佛說是戒法。佛言梵志諦聽諦受心持念之。又言梵志盡形壽歸命諸佛無上尊。盡形壽歸命法離欲尊。盡形壽歸命僧眾中尊。佛言梵志以三自歸竟。是為真正弟子。不為邪惡之所忓嬈。

佛言梵志汝能一心受三自歸已。我當為汝及十方人。勅天帝釋所遣諸鬼神。以護男子女人輩受三歸者。梵志因問佛言。何等是也願欲聞之。開化十方諸受歸者。佛言如是灌頂善神。今當為汝略說三十六。

四天上遣神名彌栗頭不羅婆(漢言善光主疾病)

四天上遣神名彌栗頭婆呵娑(漢言善明主頭痛)

四天上遣神名彌栗頭婆邏波(漢言善力主寒熱)

四天上遣神名彌栗頭栴陀羅(漢言善月主腹滿)

四天上遣神名彌栗頭陀利奢(漢言善見主癰腫)

四天上遣神名彌栗頭阿樓呵(漢言善供主癲狂)

四天上遣神名彌栗頭伽娑婆帝(漢言善捨主愚癡)

四天上遣神名彌栗頭悉坻哆(漢言善寂主瞋恚)

四天上遣神名彌栗頭菩提薩(漢言善覺主婬欲)

四天上遣神名彌栗頭提波羅(漢言善天主邪鬼)

四天上遣神名彌栗頭呵波帝(漢言善住主傷亡)

四天上遣神名彌栗頭不若羅(漢言善福主塚墓)

四天上遣神名彌栗頭苾闍伽(漢言善術主四方)

四天上遣神名彌栗頭伽麗娑(漢言善帝主怨家)

四天上遣神名彌栗頭羅闍遮(漢言善主主偷盜)

四天上遣神名彌栗頭修乾陀(漢言善香主債主)

四天上遣神名彌栗頭檀那波(漢言善施主劫賊)

四天上遣神名彌栗頭支多那(漢言善意主疫毒)

四天上遣神名彌栗頭羅婆那(漢言善吉主五溫)

四天上遣神名彌栗頭鉢婆馱(漢言善山主蜚尸)

四天上遣神名彌栗頭三摩陀(漢言善調主注連)

四天上遣神名彌栗頭戾禘馱(漢言善備主注腹)

四天上遣神名彌栗頭波利陀(漢言善敬主相引)

四天上遣神名彌栗頭波利那(漢言善淨主惡黨)

四天上遣神名彌栗頭虔伽地(漢言善品主蠱毒)

四天上遣神名彌栗頭毘梨馱(漢言善結主恐怖)

四天上遣神名彌栗頭支陀那(漢言善壽主厄難)

四天上遣神名彌栗頭伽林摩(漢言善遊主產乳)

四天上遣神名彌栗頭阿留伽(漢言善願主縣官)

四天上遣神名彌栗頭闍利馱(漢言善因主口舌)

四天上遣神名彌栗頭阿伽馱(漢言善照主憂惱)

四天上遣神名彌栗頭阿訶娑(漢言善生主不安)

四天上遣神名彌栗頭娑和邏(漢言善至主百怪)

四天上遣神名彌栗頭波利那(漢言善藏主嫉妬)

四天上遣神名彌栗頭周陀那(漢言善音主呪咀)

四天上遣神名彌栗頭韋陀羅(漢言善妙主厭禱)

佛語梵志。是為三十六部神王。此諸善神凡有萬億恒河沙鬼神。以為眷屬陰相番代。以護男子女人等輩受三歸者。當書神王名字帶在身上。行來出入無所畏也。辟除邪惡消滅不善。梵志言諾唯唯天中天。梵志又白佛言。世尊以賜三自歸法。天帝遣善神三十六大王護助我身。已蒙世尊哀愍救度。今更頂禮請受法戒。佛言善哉梵志汝當淨身口意。懇惻至心敬受法戒。

佛言十方三世如來至真等正覺。皆由三歸五戒得之。佛言梵志盡形壽。不殺生不教他殺。是戒能持不。若能持有五神王隨逐護汝身。不令邪神惡鬼之所得便。

梵志盡形壽。不盜他人財寶不教他行盜。是戒能持不。若能持者。有五善神王隨逐護汝身。梵志盡形壽不邪婬是戒能持不若能持者。有五神王隨逐護汝身。眾魔皆不得便。梵志盡形壽。不妄言綺語兩舌鬪亂。是戒能持不。若能持者。有五神王隨逐護汝身。梵志盡形壽。不飲穀酒甘蔗酒葡萄酒能放逸酒。如是等酒皆不得飲。是戒能持不。若能持者。有五善神王隨逐護汝身。

佛語梵志。是為三歸五戒法也。汝善持之勿有毀犯。說已。梵志因白佛言。世尊說言若持五戒者。有二十五善神。衛護人身在人左右。守於宮宅門戶之上。使萬事吉祥。惟願世尊為我說之。佛言梵志我今略演。勅天帝釋使四天王。遣諸善神營護汝身。如是章句善神名字。二十五王其名如是。

神名蔡芻毘愈他尼主護人身辟除邪惡

神名輸多利輸陀尼主護人六情悉令完具

神名毘樓遮耶波主護人腹內五藏平調

神名阿陀龍摩坻主護人血脈悉令通暢

神名波羅桓尼和尼主護人爪指無所毀傷

神名坻摩阿毘婆馱主護人出入行來安寧

神名阿修輪婆羅陀主護人所噉飲食甘香

神名婆羅摩亶雄雌主護人夢安覺歡悅

神名婆羅門地鞞哆主護人不為虫毒所中

神名那摩吁多耶舍主護人不為霧露惡毒所害

神名佛馱仙陀樓多主護人鬪諍口舌不行

神名鞞闍耶藪多娑主護人不為溫瘧鬼所持

神名涅坻醯馱多耶主護人不為縣官所得

神名阿邏多賴都耶主護人舍宅四方逐凶殃

神名波羅那佛曇主護人平定舍宅八神

神名阿提梵者珊耶主護人不為塚墓鬼所嬈

神名因臺羅因臺羅主護人門戶辟除邪惡

神名三摩毘羅尸陀主護人四大安隱無病(此神名丹本無)

神名阿伽嵐施婆多主護人不為外氣鬼神害

神名佛曇彌摩多哆主護人不為災火所近

神名多賴叉三密陀主護人不為偷盜所侵

神名阿摩羅斯兜嘻主護人若入山林不為虎狼所害

神名那羅門闍兜帝主護人不為傷亡所嬈

神名薩鞞尼乾那波主護人除諸鳥鳴狐鳴

神名荼鞞闍毘舍羅主護人除犬鼠變怪

神名加摩毘那闍尼佉主護人不為凶注所牽

佛告梵志言。若男子女人帶佩此二十五灌頂章句善神名者。若入軍陣鬪諍之時。刀不傷身箭射不入。鬼神羅剎終不嬈近。若到蠱道家亦不能害。若行來出入有小魔鬼亦不得近。帶佩此神王名者夜無惡夢。縣官盜賊水火災怪。怨家闇謀口舌鬪亂。自然歡喜兩作和解。俱生慈心惡意悉滅。[(魅-未+夭)-ㄙ]魅魍魎邪忤薜荔。外道符呪厭禱之者。樹木精魅百蟲精魅。鳥狩精魅溪谷精魅。門中鬼神戶中鬼神。井竈鬼神洿池鬼神。廁溷中鬼一切諸鬼神。皆不得留住某甲身中。若男子女人。帶此三歸五戒善神名字者。某甲入山陵溪谷。曠路抄賊自然不現。師子虎狼羆熊之屬。悉自藏縮不害人也。

佛告梵志。昔迦羅柰大國有婆羅門子名曰執持。富貴大姓不奉三寶。事九十五種之道以求福祐。久久之後聞其國中。有賢善長者輩盡奉佛法聖僧化導。皆得富貴長壽安隱。又能度脫生老病死受法無窮。今世後世不入三惡道中。執持長者作是念言。不如捨置餘道奉敬三寶。即便詣佛頭面著地。為佛作禮長跪白佛言。我本愚癡無所知識。久聞三寶不能奉事。我於今日始得信解。佛法大慈普濟天下。我今欲捨餘道歸命於佛。唯願天尊哀愍我等。使得法戒為清信士。佛言汝善思量之。人能止惡為善者。何憂不得安隱富貴。壽命延長解脫眾難者乎。執持白佛言。今我以所事非真故歸命於佛耳。唯願哀愍去我濁穢之行。受佛清淨決言。

佛語執持長者。汝審能爾者可禮敬三寶。執持長者即便胡跪合掌禮佛。於是與世尊授三歸。受三歸已當有三十六善神王。隨逐護汝身。佛復告言善男子汝能遠惡。求善知識世之希有。我當更授汝五戒之法。佛言第一不殺第二不盜第三不邪婬第四不兩舌惡口妄言綺語第五不飲酒。長者執持已受三歸及五戒竟。佛語長者。汝能持是歸戒。遊行之處可無所畏。戒神二十五歸神三十六。常隨護汝。外諸惡魔無敢當汝者。長者從佛受歸戒竟。佛為說法。歡喜信解禮佛而去。於是已後長者執持到他國中。見人殺生盜人財物。見好色女貪愛戀之。見人好惡便論說之。見人飲酒便欲追之。心意如是無一時定。便自念言。悔從佛受三歸五戒重誓之法。作如是念。我當還佛三歸五戒之法。即詣佛所而白佛言。前受三歸五戒之法。多所禁制不得復從本意所作。今自思惟欲罷。不能事佛可爾以不。何以故佛法尊重非凡類所及。可得還法戒不乎。佛默然不應。言猶未絕口中便有自然鬼神。持鐵椎拍長者頭。復有鬼神解脫其衣裳。復有鬼神以鐵鉤。就其口中曳取其舌。復有婬女鬼神以刀割其陰。復有鬼神洋銅灌其口。前後左右有諸鬼神。競來分裂取其血肉而噉食之。長者執持恐怖戰掉。無所歸憑面如土色。又有自然之火焚燒其身。求生不得求死不得。諸鬼神輩急持長者不令得動。佛見如是哀而念之。因問長者汝今當復云何。長者口噤不能復言。但得舉手自摶而已。從佛求哀悔惡歸善。佛便以威神救度長者。諸鬼神王見佛世尊以威神力救度長者。各各住立一面。長者於是小得蘇息。便起叩頭前白佛言。我身中有是五賊。牽我入三惡道中。坐欲作罪違負所受。願佛哀我受我懺悔。佛言汝。自心口所為當咎於誰長者白佛我從今日改往修來。奉受三歸及五戒法。持月六齋年三長齋。燒香散華懸雜幡蓋供事三寶。從今以去不敢復犯破歸戒法。佛言如汝今所言者是為大善。如汝眼所見身所更。自作自得非天授與。

佛語長者汝今受是三歸五戒。莫復如前受歸戒法也。破是歸戒名為再犯。若三犯者為五官所得便。輔王小臣都錄監伺五帝使者之所得便。收神錄命皆依本罪。是故我說是言。令清信士女勸受歸戒。歸有三十六鬼神之王隨逐護助。戒有二十五神。營護左右門戶之上辟除凶惡。六天之上天帝所遣歸戒之神。凡有億億恒沙之數。諸鬼神王番代擁護不令衰耗。諸天歡喜皆言善哉當共護之。如是持戒若完具者。十方現在無量諸佛菩薩羅漢皆共稱譽。是清信士女臨其終時。佛皆分身而往迎之。不使持戒男子女人墮惡道中。若戒羸者當益作福德。布施持戒忍辱精進一心智慧。然燈燒香散雜色華。懸繒幡蓋歌詠讚歎恭敬禮拜。益持齋戒亦得過度。若不能如上修行如是功德。復持戒不完向諸邪道覓求福祐。三歸五戒億億恒沙諸鬼神王各各離之。惡鬼數來而嬈近之。因哀致病耗亂其家。起諸病痛遂致喪亡。財物不聚所向不偶。死復還墮地獄之中。雖戒具足不持六齋。猶華樹無果婦人不產。種穀不滋治生無利。折耗失本吏無衣幘。不持齋戒無利如是。佛言長者。人犯所受破是歸戒。凡為天上二百七十神王之所得便。更非外魔之所得便。此鬼神視人善惡。若持禁戒不毀犯者。開人心意示人善惡。人若不善便為作害疏記善惡奏上大王。大王執持隨罪輕重。盡其壽命如法苦治不令有怨。使破戒者甘心受之。佛告梵志。長者執持捨彼異道。於我法中受持歸戒。心不安定而復破犯。遂為鬼神之所得便受諸苦痛。今自悔責求哀懺謝。改更修善作諸福德。滅諸惡法今皆得道。合家大小宗族之中。見長者執持罪福報應。悉從我受三歸五戒。堅持不犯皆得法眼淨。我今於此會中。廣說長者宿命因緣明驗罪福。示於後世廣宣流布使得聞知。

佛語梵志若有清信士清信女。若為邪神惡鬼所得便者。若橫為縣官所羅。盜賊剝奪。遇大疾病厄難之日。當洗浴身體。男子著單衣白帢女當素衣。澡漱口齒。七日七夜長齋菜食。敷好高座懸繒幡蓋。香汁灑地燒栴檀香。一日七轉讚詠此灌頂大章句。如是妙典至真祕藏。消滅一切無量災變。梵志白佛言。天中天已能為我及十方眾生。說三歸五戒鬼神名竟。若男子女人欲受者當云何授與。佛言若人欲受先禮十方佛。長跪叉手作如是言。我弟子某甲盡形壽受三歸五戒。諸佛菩薩真人聖眾哀念我等。梵志又問受歸戒有差別不。佛言無差別。若人受者先當列三歸五戒之法。然後以神王名字著歸戒下。以好素帛書持此神王名字。帶持而行。當燒香禮敬十方佛。當取月八日七日持齋。若欲行來常著身上。若著頂上若著胸前。若惡魔相逢無不除却。若男子女人著此三歸五戒善神名字時。若入神祠是諸邪神皆驚起為其人作禮。何以故此人帶持諸佛所說三歸五戒神名字故。佛語梵志。此歸戒鬼神名字至尊至重。諸佛護念汝好宣行之。佛說如是。阿難從坐而起前白佛言。演說此法當何名之。佛告阿難是經名為灌頂章句歸戒帶佩經。佛說是已。四眾人民天龍八部一切鬼神。皆大歡喜作禮奉行。

灌頂經卷第三

佛說灌頂百結神王護身呪經卷第四

東晉天竺三藏帛尸梨蜜多羅譯

聞如是。一時佛在羅閱祇國大精舍中。有千二百五十弟子各住餘室。佛獨一房自思念言。我涅槃後四部弟子。持戒不具多所毀犯。造作非法不行十善。我法既滅末世之中。鬼魔亂起行諸邪惡嬈惱人民。又有毒龍吐毒害人。我當云何而辟除之作是念已默然而住。於是天帝知佛所念。從坐而起如人屈申臂頃。來至佛所稽首佛足。作禮畢已長跪叉手。前請佛言惟願世尊愍濟眾生。為說無上灌頂章句大神王名字。守護萬姓故。使得安隱離諸危厄度於邪惡。使諸魔鬼不得作害。結願神名常在左右。為人防惡使毒不行。所請如是惟願演之。佛告天帝釋善哉善哉諦聽諦受。吾今為汝而演說之。令諸世間一切眾生。有受三自歸者。盡帶持此百大神王名。以護人身辟除邪惡。使萬毒不行百姓安寧。若干億神恒沙數鬼皆不得留住。帶神名者身中有鬼神在其身中不去者。四天王當遣使者。持金剛杵碎頭作七分。

天帝釋白佛言。世尊所稱譽者其法微妙。惟願演說化於未聞。佛語天帝此灌頂章句結願呪經。甚深微妙不可妄說。諸佛世尊不妄宣授度與人也。今我出世值於五惡。我若不說此結願呪經者。諸弊小鬼互來嬈人。覓人飲食求人長短。我今為汝及一切人而演說之。

佛語天帝釋言。有百神王今在須彌山頂上居止。我以威神召其使來。面勅神王以護汝等。不令遭橫結縷呼其名字。是諸神王常當在汝左右為汝作護。天帝釋言其名何等。佛言。

神名伊利寐鞮　字德無礙

神名尼烏厨遮　字棄自大

神名波羅那頭　字遊安寧

神名無和遮樓　字歸正化

神名薩多波羅　字救脫厄

神名嘻摩和頭　字暉光照

神名天樓眸俱　字宣言教

神名阿羅或駒　字開達明

神名那羅那移　字隨順彼

是九神王當以威神為某作護辟除凶惡無諸惱患。他餘鬼神不得其便。遠百由旬無相嬈害。帶持結願神王名字。外諸惡魔無不除却。獲善利安令得吉祥。

神名摩醯首羅　字威靈帝

神名摩尼拔陀　字威伏行

神名富那拔陀　字集至誠

神名金毘羅陀　字威如王

神名質多斯那　字知敬上

神名賓頭盧伽　字立不動

神名車鉢羅婆　字忍德脫

是七神王當以已之威力。共擁護某除不吉祥。鳥鳴惡夢野獸變怪。因衰嬈人者不得害某。帶持結願神名字故獲福如是。

神名曇摩拔羅　字學帝王

神名摩竭波羅　字除曲心

神名繡利密多　字有功勳

神名勒那翅奢　字調和平

神名斂摩舍帝　字伏眾根

神名奢羅密帝　字獨處快

神名醯摩拔陀　字應念至

是七神王當以威神之力為某作護。若入江海湖池溪谷。水中雜毒蛟龍之屬。懷惡心者風波起時。以某帶持結願神名。自然安隱過度厄難。所到安寧吉利度岸。

神名薩多琦梨　字大力天

神名波梨羅睺　字勇猛進

神名毘摩質多　字響高遠

神名睒摩利子　字瑛雄德

神名波阿梨子　字威武盛

神名佉羅騫陀　字吼如雷

神名鳩羅檀提　字戰無敵

是七神王當以威德在所作護。若入異道聚會之中。飲食有毒蠱道所中。食其飲食自然消化毒為不行。帶持結願神王力故。現世獲福其報如是。

神名和耆羅桓　字堅不動

神名摩尼鉢羅　字演暢音

神名阿波提羅　字喜無懼

神名曇無利羅　字赫嚴飾

神名揵陀尼吁　字堅住行

神名劬摩和羅　字清淨明

神名摩呵闍離　字越諸難

是七神王當以威神為某作護。若有怨家以毒惡心妬賢嫉能。或諍財寶已為咎恨鬪諍不已。是七神王即以威力解除二家。使其和解俱生善心惡意悉滅。帶持結縷神王名字現報如是。

神名闍那阿梨　字善威光

神名耆羅斯耨　字事業得

神名勒迦設婁　字除煩惱

神名摩遮多梨　字補天位

神名羅摩奴遮　字開正路

神名臏迦盧遮　字力堅固

神名阿梨盧黃　字離諸趣

是七神王當以威神佐助左右。治生賣買常獲倍利。不與怨家盜賊惡伴之所牽引。所在遊行見者悉喜。和悅相向無瞋惱色。帶持結縷神王名故現報如是。

神名鴛那攎遮　字除怖懼

神名惟舍羅遮　字超出難

神名蠅迦陀羅　字覆天地

神名遮羅珞迦　字自無畏

神名臀頭梨迦　字德如山

神名那惟師尼　字思無愛

神名陀優陀羅　字住無畏

是七神王當以威神為某作護。辟除縣官危厄之難。若合死事鞭撻便除。枷鎖杻械杖楚之罰。罵辱唾吐即便除解。以某帶持神名力故現報如是。

神名富阿陀羅　字勝幡懸

神名沙羅和羅　字弘聖言

神名那羅訶摩　字施無盡

神名醯波舍摩　字將導安

神名阿抄牟羅　字覺無常

神名比抄倚耶　字分別解

神名至羅和移　字善勸吉

是七神王當以威神主產生者。不令他餘邪惡鬼神閉其生門帶持結願神名力故。到產之日身體安寧。無諸痛惱兒則易生。左右善神扶佐生者。帶持結縷獲福如是。

神名抄摩如提　字滿無及

神名首抄和提　字威如天

神名阿抄惒泥　字辯無喻

神名脾羅摩尼　字無復疑

神名修吼摩耶　字降小魔

神名提摩陀伊　字解生死

神名架抄優陀　字拔愛根

是七神王當以威神。主五溫山海之中諸小弊龍。各吐惡毒五色之氣。侵陵萬民彼輒頭痛。身體寒熱或時致死。以某帶持結願力故。惡龍攝毒不復害人。帶持結願縷現報如是。

神名半那波提　字精勇健

神名莎羅波提　字救世者

神名沙和迦羅　字離邪行

神名尼遲樓[椽/土]　字滅思想

神名波羅般然　字威靈祇

神名嘻蘭譚耆　字如江海

神名金羅伊頭　字不畏兵

是七神王當以威神。主逐詐稱浮遊鬼神名籍未定者。天上不攝地獄不受來往世間。若在城邑聚落村里。作諸變怪恐動人情。愚人惶怖為設福食謂之為神。或言汝命屬我作諸疾痛保汝不死。以某帶持結縷神名。此諸惡鬼不復嬈近索人飲食。帶持結願福德力故現報如是。

神名脂難雷耶　字通達顯

神名捐摩質樓　字堅正幢

神名倪和無呵　字至大祇

神名懼頭摩醯　字最上勝

神名差陀離遮　字久建行

神名難頭謣難　字吉安寧

神名嘻遲嘻遲　字勢力強

是七神王當以威神。主治飛尸客氣之鬼復連注鬼。或有魅鬼來入人身者使意擾亂。湯藥針炙悉不得治呪術不行者。此鬼流轉在人百節五脈之中。使人惶惑諸治不差者。以某帶持結願神名。此諸注鬼不能為害。結願福德現報如是。

神名阿波利移字慧無窮

神名較坻細耶　字斷諸結

神名摩梨摩羅　字住正臣

神名阿泥梨移　字積財施

神名波泥梨移　字不捨願

神名阿吼羅迷　字除垢穢

神名阿都摩梨　字誠信篤

是七神王當以威神。主入溪谷山野之中。毒蛇蚖蝮諸雜毒虫。象龍熊羆虎狼禽獸。種種恐畏噉人血肉者。以某帶持結願神名。常隨左右為某作護。除却諸惡無眾衰惱。帶持結願現報如是。

神名阿迦至提　字正真治

神名修波梨阿　字正住安

神名䚷羅卑羅　字伏魔魅

神名阿呵閉羅　字教令從

神名卑羅摩䟞　字朗赫照

神名師羅摩提　字嚴整住

神名他飢梨尼　字立安明

是七神王當以威神。主治逆賊侵陵境土。劫奪人財寶偷竊為意。恆生惡念不絕。以貪求故壞王國土。村營市里更相嬈害。以某帶持結願神名。十方怨賊劫盜等侶。自然消滅不能為害。帶持結願經故現報如是。

神名尼陀槃尼　字殊勝彼

神名尼拔散尼　字深寂滅

神名摩呵曼那　字辭章句

神名㝹陀梨那　字曉了度

神名漚那提奴　字吉定安

神名漚那提陀　字虛空住

神名漚彌提屠　字法呪術

是七神王當以威神。護國土之中有。雜毒之氣以擊人身。被輒寒熱起諸苞腫或乃徹骨。至潰之日濃血臭爛不可得近。唾呪不行或時致死。末世之中生此毒害。以某帶持結願經故。雜氣之毒不害某身。辟除萬惡魔邪敢當。帶持結願現報如是。

佛告天帝釋若男子女人。為邪鬼所得便者。應當洗手嗽口清淨。正心敬禮諸佛三寶。燒諸名香膠香婆香安息香等。香汁泥地縱廣七尺。散五色華然十方燈。以五色之縷各七條。長七尺而左索之。存百神王名字亦並結之。若人受者當長跪叉手。專心三寶莫念東西南北方事。亦復莫念家室之事。聽師所言稽首頂受諸鬼神王。當以已之威力為男子女人作大護助。行來出入帶在身上。諸鬼魔輩聞見之者。馳散亡走各自隱藏不近人也。

佛告天帝釋此灌頂章句百神王。不但結縷呼其名而已。若人危厄眾難所惱。隨其所主存呼憶念。常在人左右不離須臾。書持名字厭除不祥。隨神擁護百怪消滅。魔邪敢當無不吉祥。過度眾厄壽命延長。

佛說灌頂章句百神王名字時。有八菩薩從他方來。稽首佛足而問佛言。說是神名餘諸神王少有及者。天中天怛薩阿竭乃說是神名。諸菩薩樂精進者行無懈怠。佛般泥洹後是諸神王。當久在閻浮利內不。

佛告八菩薩我般泥洹後。是諸神王當現在世二百歲。至三百歲其後不復現。却後濁亂世佛經欲滅時。諸比丘輩不復用法威儀戒律。恒相嫉妬毀滅正化。至吾法沒國國相伐。於是結縷神名當復現耳。佛法漸末有諸少學比丘。用佛威神故讀是經典。老大比丘不欲聽聞。謂諸少學諸比丘輩。汝破佛法行此邪見。當墮鬼神道及地獄中。當知佛法於此漸滅。

爾時摩訶須薩惒菩薩憍曰兜菩薩。那羅達菩薩。須深彌菩薩。和林調菩薩。共白佛言。天中天般泥洹却後世時。是經卷者我輩護持使佛道久存。若人未聞是經典者。我當授度諷誦宣傳持是經典。

佛告阿難及天帝釋四部弟子。是颰陀和於五百菩薩人中之師當持正法。合會隨順教莫不從。歡喜心隨順心清潔心却欲心。是時五百人皆叉手立佛前。颰陀和菩薩白佛言。菩薩持幾事得行是神呪。佛言有四事能行是神呪。一者不信餘道。二者斷除愛欲。三者如法修行。四者無所貪生。若菩薩行是四事。乃能得是灌頂章句結願大呪經。

佛告八菩薩摩訶薩。若男子女人行是神呪。書持讀誦為他人說。今世現得五百功德。譬如慈心比丘。終不中毒亦不中兵。火不能燒水不能漂。帝王不能得其便也。如是男子女人。修行是結願呪經有如是功德。不為水火所害。若龍若師子虎狼。若薜荔若鳩洹鬼神喜嬈人者。若欲殺人若奪人財寶。若壞人禪定設中害者使不得便。

佛言如我所語無有異也。惟除宿命不請耳。若人淨持齋戒行是呪經。不患目痛身體無病。心意無憂終無厄難。若近死事皆得解脫無復惱害。若男子女人修行是神呪者。為天護敬亦復稱譽讚歎。其善龍王鬼神閱叉揵陀羅阿須淪迦樓羅真陀羅摩睺勒鬼神王人非人等。各共敬愛稱揚其善。為諸佛菩薩聲聞聖眾之所護念。若命終時是八大菩薩迎其精神。往生西方自在隨意。於是天尊以頌讚曰。

我說灌頂章句義　辟除邪惡精魅鬼

餘他鬼神不得便　結縷神名常擁護

鳥獸變怪野孤鳴　帶持誦者災禍滅

若乘船行江海中　水中鮫龍魚黿鼈

種種雜類無央數　終不為害安隱度

若入異道蠱毒家　飲食有藥自消化

以帶持故能除惡　生嫉妬者使滅恨

怨家為伏喜相向　債主寬意不諍財

買賣萬倍利自來　盜賊不引恐懼除

縣官死事莫憂慮　帶持結願唾即除

若有產者輒生男　設生女者皆端嚴

生門有鬼化為護　小小危厄無不度

魅鬼雖嬈善神佐　離諸危難無恐怖

海中弊龍吐惡氣　雖欲侵陵無能害

浮游鬼神覓人食　見持結願皆消息

注連魔魅入人腹　誦持結願皆自出

溪谷曠野雜毒虫　以帶持故無不降

他方怨賊奪人財　見有誦者復道歸

俗惡末世生毒腫　帶持結願無不滅

若有男子學誦是　佛說神呪結願經

假使欲歎其功德　譬如恒邊減一沙

刀劍矛戟不傷身　盜賊怨家無能害

國王大臣喜悅向　學此神呪福如是

蚖蛇含毒誠可畏　見彼誦者毒疾除

不復瞋恚吐惡氣　持此神呪福如是

怨讎嫌恨莫能害　天龍鬼神真陀羅

覩其威光默然信　學誦此典德如是

山野弊狼及大蟒　師子猛虎鹿蝦蟇

無傷害心悉藏毒　眾惡消滅魔敢當

弊惡鬼神將人魂　諸天人民懷害心

感其威神自然伏　學此結願無所畏

其人不病無苦痛　耳目聰明無闇塞

言辭辯慧有殊傑　行是神典能除惡

其人終不墮地獄　離餓鬼道及畜生

世世所生識宿命　學誦此經人所敬

鬼神揵陀共擁護　諸天四王亦如是

及阿須淪摩睺勒　行此神呪福能護

諸天悉共頌其德　天人龍鬼甄陀羅

諸佛嗟歎令如願　諷誦說經為人故

其人道意不退轉　法慧之義而無盡

姿顏美艶無與等　誦習此經開化人

國國相伐民荒亂　飢饉荐臻懷苦窮

終不於中夭其命　能誦此經化人者

勇猛降伏諸魔事　心無所畏毛不竪

其功德行不思議　降伏外道令入正

妖蠱幻化及符呪　穢濁邪道不正行

持是神呪莫能中　用愛樂法建立故

一切悉共歌其德　具足空慧佛弟子

然後當來在末世　手得結願神呪經

常行精進喜踊躍　同心和悅奉此法

受持經卷講諷誦　令此法言無遺失

在所宣傳令廣知　法言流布有利益

爾時世尊說此偈已告阿難言。假使有人令面見佛至心供養衣被飯飴。床臥之具病瘦醫藥。不如有人受持是灌頂章句結願神呪經。書持讀誦。書著竹帛為他說者。則為具足供養於佛。時天帝釋與無央數諸天俱來。各齎。天華香供養散佛。而白佛言我當將護持結願經者。四天王及上諸天。各齎華香以供養佛。各白佛言。我當擁護善男子善女人。受此經典書持讀誦為他人說。所在遊行周匝營。護令無伺求得其便也。

佛告阿難我今為汝及四眾弟子。說此灌頂章句百神王名護身結願大神呪經。汝當受持度與男子女人等輩令其諷誦。宣傳吾言示於未聞。佛說如是天龍鬼神四部弟子。聞經歡喜作禮奉行。

灌頂經卷第四

佛說灌頂摩尼羅亶大神呪經卷第八

東晉天竺三藏帛尸梨蜜多羅譯

聞如是。一時佛在舍衛國祇樹給孤獨園。與千二百五十比丘俱。佛愍念世間天下人民。為諸邪魅鬼神所惱。佛便結是摩尼羅亶大神呪經。於是世尊便舉過去七佛名字以為經證。第一維衛佛。第二式佛。第三隨葉佛。第四拘樓秦佛。第五拘那含牟尼佛。第六迦葉佛。今我第七釋迦文佛。

佛告阿難我今又舉是八大菩薩。颰陀和菩薩。羅隣竭菩薩。憍曰兜菩薩。那羅達菩薩。須深彌菩薩摩訶薩。和和菩薩。因互達菩薩和輪調菩薩。是為八菩薩。及五百開士。佛告賢者阿難。此諸菩薩有大誓願。於我滅後五濁世中。救諸厄人。若為邪神惡鬼所持。皆當一心呼其名字。即不違本願為人作護。令諸小魔自然消滅。

佛又告賢者阿難。我十大弟子各有威德。智慧齊等悉皆第一。我今結之各現其威神護諸四輩。佛言阿難。舍利弗大目揵連。大迦葉須菩提。富樓那阿那律。迦旃延優波離。羅睺羅阿難。若四輩弟子為邪惡所中者。皆當呼其名號為人除憂。去諸厄難萬事吉祥。佛告阿難有諸天子常樂佛法。於閑靜時來到我所。我為說法各得道迹。亦作誓願於我滅後護諸四輩。不令邪惡得其便也。四天大王。提頭賴吒天。毘樓勒天。惟睒門天。毘沙門天。忉利天鹽摩羅天。兜率陀天不憍樂天。化應聲天化自在天。梵眾妙天梵輔祿天摩訶梵天。水行梵天水微梵天。水無量梵天水應梵天。約淨天遍淨天。淨明天守妙天。微妙天廣妙天。極妙天福愛天。愛勝天近際天。普觀天快見天。無結愛天色究竟天。淨光天普等天。是為三十三天。各現威神為四輩弟子。作大擁護辟除凶惡。

佛告阿難我今說是三十五龍王名字。其所居處各在異國。齊心等意以其所翫龍宮珍寶摩尼雜珠。以奉獻我。我為諸龍說其因緣業報之事。各於我所得法眼淨建大誓願。於未來世佛法滅時。在所國土城邑聚落。護諸四輩令離危厄。不為邪橫之所侵害。使萬事吉祥。

波覽摩龍王　阿梨伽龍王

因陀羅龍王　娑伽婁龍王

思普陀龍王　修陀利龍王

婆修只龍王　波利沙龍王

得叉迦龍王　伽婁盧龍王

阿梨伽龍王　沙梁瞿龍王

阿婆盧龍王　波利伽龍王

修婆睺龍王　那栗陀龍王

須彌弗龍王　苾闍陀龍王

質多斯龍王　那某旨龍王

質多勒龍王　思利那龍王

只利彌龍王　難婁陀龍王

阿那俱龍王　慢陀俱龍王

氷伽婁龍王　伽多俱龍王

達婆婁龍王　阿勒叉龍王

思羅婆龍王　茫伽婁龍王

毘大都龍王　跋陀羅龍王

摩根陀龍王

佛告阿難是諸龍王不可稱數。我今為汝及諸四輩。略說三十五龍王名字上首者也。若有厄難恐怖之日。令諸弟子演其名字。至心呼者立在左右。辟除邪惡萬事吉祥。

佛語阿難我昔遊化諸國土中。有諸神王強梁難化不受教者。我悉降伏令其受道。既受道已皆作誓願。我滅之後後五濁世時。護佛弟子不令諸邪雜魅小鬼求人長短。若有厄難恐怖之日。皆當一心呼其名號。我今說之灌頂神名一切善聽。

大神將軍摩醯首羅

大神將軍墮沙俗羅

大神將軍金毘羅

大神將軍半耆羅

大神將軍和耆羅

大神將軍摩尼跋陀羅

大神將軍波提羅

大神將軍摩和羅

大神將軍羅剎陀羅

大神將軍鳩摩和羅

大神將軍修摩乾羅

大神將軍波迦羅

大神將軍因輪無羅

大神將軍因持羅

大神將軍和林羅

大神將軍波耶越羅

大神將軍宋林羅

大神將軍檀特羅

大神將軍式叉羅

大神將軍健陀羅

大神將軍乾頭羅

大神將軍彌佉羅

大神將軍乾朱羅

大神將軍摩油羅

大神將軍阿須輪羅

大神將軍隨沙門羅

大神將軍隨孫羅

大神將軍曼提羅

大神將軍母阿宿提

大神將軍母設婁陀

大神將軍女薩遮摩

大神將軍女毘藍婆

大神將軍女持瓔珞

佛告阿難是諸大神及神母女等三十三王。若四輩弟子橫遭難者呼其名字。令人得福萬事吉祥。

佛告阿難又有六萬二十四鬼師。亦皆誓願於未來世五濁亂時。在所國土城邑聚落。護諸四輩不令小鬼之所得便。使獲吉利。我今說之其名如是。

東方四鬼師怛署陀

鬼師疾佉　鬼師修涅多羅　鬼師不輪　鬼師迦毘羅

南方四鬼師怛署陀

鬼師斯睺　鬼師婆斯睺　鬼師傷伽　鬼師賴遮

西方四鬼師怛署陀

鬼師嘻利　鬼師嘻羅只　鬼師輪波羅浮睺　鬼師氷和和利

北方四鬼師怛署陀

鬼師陀羅尼　鬼師陀羅多升　鬼師復度伽　鬼師波盧毘多

上方四鬼師怛署陀

鬼師浮摩　鬼師修浮摩　鬼師波由　鬼師夜摩

下方四鬼師怛署陀

鬼師根頭波　鬼師修摩　鬼師根陀　鬼師修利耶

佛告阿難。我以略說諸佛名字菩薩羅漢諸天龍善神及二十四鬼師名字如是。今當又說四山河海。川谷井泉有諸精魅。喜行毒惡以害萬姓。汝當正心誦是摩尼大神呪經。并說山海精魅名字。若有行毒害萬姓者。各使攝毒不復害人。

佛告阿難國土之中。四山河海有二精魅鬼。我今說之其名如是。

一名深沙　二名浮丘　國中魅鬼　山中魅鬼　林中魅鬼　草中魅鬼　墓中魅鬼　塚中魅鬼　地上魅鬼　地下魅鬼　水邊魅鬼　水中魅鬼　空中魅鬼　市中魅鬼　死人魅鬼　生人魅鬼　飽死魅鬼　餓死魅鬼　渴死魅鬼　道中魅鬼　道外魅鬼　堂中魅鬼　堂上魅鬼　堂外魅鬼　簷邊魅鬼　四壁魅鬼　火中魅鬼　火邊魅鬼　身中魅鬼　身外魅鬼　飯時魅鬼　噎時魅鬼　金銀魅鬼　坐時魅鬼　臥時魅鬼　赤色魅鬼　黑色魅鬼　有長魅鬼　身短魅鬼　有大魅鬼　有小魅鬼　中適魅鬼　白色魅鬼　黃色魅鬼　青色魅鬼　斑色魅鬼　紅色魅鬼　紫色魅鬼　厭人魅鬼　夢中魅鬼　朝起魅鬼　步行魅鬼　飛行魅鬼

佛語阿難是諸山精溪瀆之中人間作害若人知其名者喚其名不能害人吾故說是四十九鬼今吾更說汝一心聽。

佛告阿難　有問人魂鬼　擊人魄鬼　喜鬪[口*爭]鬼　大語言鬼　有大笑鬼　有大戲鬼　相扠打鬼　相搏撮鬼　遮生門鬼　噉人精鬼　食人血鬼　屠人肉鬼　喫人骨鬼　拍人骨鬼　噉人五藏鬼　食人腸鬼　抽人筋鬼　縮人脈鬼　壞人胎鬼　使難產鬼　喜瞋惱鬼　喜恚恨鬼　持刀行鬼　持杖行鬼　有汗傴鬼　有仰行鬼　有叉腰鬼　有反倒鬼　有頸行鬼　有破髓鬼　碎身塵鬼　有疑阻鬼　有懸頭鬼　有五掣鬼　有鍾心鬼　有寒戰鬼　有熱悶鬼　有沙中鬼　有崗堆間鬼　有健行鬼　有舉手鬼　有摩頭鬼　有白頭鬼　有赤頭鬼　有黃頭鬼　有斷頭鬼　有吐火鬼　有憙燒人鬼　有血光鬼

佛告阿難若人疾厄。為此諸鬼所嬈害者。當說其名字即當攝毒不能為害。還其處所隱匿不現。

佛告阿難又四十九山精之鬼我今說之。令諸四輩離諸邪惡。不復遭惱百病除愈。怨害不生得吉祥福。佛語阿難山精之中五等精魅。我今說之其名如是。

青色山精　赤色山精　白色山精　黃色山精　黑色山精　高大山精　卑小山精　廣大山精　無頭山精　無手山精　無脚山精　龍頭山精　蛇頭山精　馬頭山精　狗頭山精　虎頭山精　人頭山精　猨頭山精　鳥頭山精　銜火山精　火殃山精　蛇形山精　龍形山精　男形山精　女形山精　三脚山精　六手山精　九頭山精　三頭山精　四眼山精　四十九眼山精　三眼山精　聚會山精　歌樂山精　喜歡山精　愁憂山精　悲哭山精　跛脚山精　喑啞山精　歎吒山精　相拘牽山精　鬪[口*爭]山精　吐青毒山精　吐赤毒山精　吐白毒山精　吐黑毒山精　吐黃毒山精　兩頭共身山精　龜形山精

佛言是為四十九山精之鬼。若四輩為山精鬼所害者。呼其名字即便攝毒不得為害。

佛言阿難國土四方山精雜魅。惡鬼伴侶水中雜精。我今更說諸精魅鬼。

火中魅鬼　水中魅鬼　水邊魅鬼　飄風之鬼　東方青色鬼　為惡夢鬼　為變怪鬼　鳥鳴怪鬼　百狩變怪鬼　有狐鳴鬼　有烏鳴鬼　鼠鳴怪鬼　南方赤氣溫鬼　白氣溫鬼　青氣溫鬼　黑氣溫鬼　黃氣溫鬼　五注之鬼　青色注鬼　白色注鬼　赤色注鬼　黃色注鬼　黑色注鬼　墜床死鬼　喜為縣官鬼

金慢鬼　薜荔鬼　慳貪鬼　勤苦鬼　病瘦鬼　痛痒鬼　思想鬼　身中鬼　隆殘鬼　絆繼鬼　有顛狂鬼　有癡聾鬼　呻吟鬼　㖒哭鬼　困病鬼　虛耗鬼　嫉妬鬼　籬間鬼　籬上鬼　門邊死鬼　戶邊死鬼　魍魎鬼　北方黑色鬼　熒惑鬼　游光鬼　詐稱鬼　斷人毛髮鬼　飲人血鬼　怨家鬼　故氣神鬼　蜚尸鬼　伏尸鬼　有樹上鬼　有樹下鬼　溝㵎死鬼　屋上鬼　屋頭鬼　呪咀鬼　宮舍鬼　軍營鬼　停傳鬼　獄死鬼　囚死鬼　水死鬼　溺水死鬼　火死鬼　有客死鬼　有未葬鬼　有兩舌鬼　有惡口鬼　酒死鬼　有陷死鬼　有復連死鬼　市死鬼　道路死鬼　有渴死鬼　有凍死鬼　有兵死鬼　有藥死鬼　鎮死鬼　血死鬼　有碓死鬼　捕擣死鬼　有鬪死鬼　有絞死鬼　有自刺死鬼　有恐死鬼　強死鬼　迮殺死鬼　斷頭鬼　剪人毛髮鬼　有騎乘鬼　駕車鬼

佛言阿難中央及水中諸雜魅鬼我今更說。

步行魅鬼　逢忤魅鬼　山神魅鬼　樹神魅鬼　石神魅鬼　土神魅鬼　風神魅鬼　海邊魅鬼　海中魅鬼　橋梁魅鬼　宅中魅鬼　雜破器魅鬼　溝渠魅鬼　道中魅鬼　道外魅鬼　湖中魅鬼　夷國魅鬼　蠻國魅鬼　羗國魅鬼　虜國魅鬼　中國魅鬼　越國魅鬼　百國魅鬼　百狩魅鬼　馬行魅鬼　百虫魅鬼　溪中魅鬼　谷中魅鬼　門中魅鬼　戶中魅鬼　竈中魅鬼　竈上魅鬼　竈四邊魅鬼　注池魅鬼　廁中呪術魅鬼　遮道魅鬼　遮虫魅鬼　不臣屬鬼　祇人頭鬼　帳中魅鬼　屏風間鬼　梁上魅鬼　室中魅鬼　使人嘔吐鬼　噉屎尿鬼　客忤魅鬼　凶注魅鬼

佛言阿難是為六萬四十九鬼。汝當一心為萬姓故。誦持是摩尼羅亶灌頂章句摩訶神呪。急難之日當齋戒一心。思念十方一切諸佛。過去七佛八大菩薩。十大弟子五百開士。三十三天諸大龍王。善神將軍及鬼神等。正心一意莫念東西南北之事。亦復莫念家室之事。觀是諸佛菩薩羅漢。諸天龍神善鬼神等。觀念是已呼是諸鬼神為人作護。喚其名字即攝毒氣。還其所止不能為害。即便獲得吉祥之福。

佛告阿難若有善男子善女人等須習誦是摩尼羅亶灌頂大神呪時。有此事行不生誹謗何者是耶。願聞其事生信誹謗。唯願天尊說是諸事。佛言阿難有人聞是大神呪經。不生誹謗有四事因緣。一者從過去佛聞。二者從善知識受。三者直信不毀。四者作菩薩道欲度群生。生誹謗者又有四事。一者不從佛聞。二者不從師受三者無專信心。四者無菩薩意。以是因緣故生誹謗。有如是人不應授與。佛語阿難若人信樂。有前四事行不生誹謗汝當為說大神呪經傳度與人。若有四事莫授與之。令彼前人獲無量罪。佛說是語竟。阿難唯諾受天尊教。

佛語阿難我既說是摩尼羅亶大神呪經甚深微妙灌頂章句十二部典。不可妄授持與人也。若有信心欲受之者。師當一心如法度與。師師相承受是章句。法應七歲授與一人。不得輕慢深妙神呪諸佛菩薩羅漢真人。又為諸天善鬼神等之所守護。不得輕度授與人也。若有受者當如上法。然後乃授是經法也。

爾時眾中有一居士。名曰善可問阿難言。佛滅度後出千歲時。若有善男子善女人等疾急苦惱。欲讀誦是大神呪時法則云何。阿難言善可居士。若人欲讀神呪經者。香花供養十方諸佛。過去七佛菩薩羅漢。及諸天子善鬼神輩。佛昔教授得法淨眼已。各自作誓。於未來世千歲之外。魔道興盛佛法欲滅。山海魅鬼人間惡魔。欲吐惡毒害四輩時。我當遊入聚落之中。護僧伽藍四輩弟子。世尊爾時許可讚善。善鬼神等皆悉胡跪。作是誓願佛即可之。鬼神又言當為一切出家之人作大檀越。若有大嚫我者我即施僧。是故我護檀越施主。唯願世尊勅諸弟子。法食之時施餘䴵果。佛亦許可。阿難語居士言。此諸善神誓願如此。常護佛法四輩弟子。若有善男子善女人等有疾急之日。欲行讀是灌頂章句大神呪時。應當如是案上科法。散眾名花燒種種香。然于燈明施雜䴵果。蘇油石蜜得飲食已。是諸善神為人作護。當讀誦是摩尼羅亶。大神呪經。便逮獲得吉祥果報。佛說經竟。比丘比丘尼優婆塞優婆夷諸天龍善神不可稱數。阿難頭面禮佛足。四輩亦然歡喜無量頂受奉行。

灌頂經卷第八

佛說灌頂梵天神策經卷第十

東晉天竺三藏帛尸梨蜜多羅譯

聞如是。一時佛在因沙崛山中。與千二百五十比丘俱。菩薩三萬人。佛為天龍八部說法。人民鬼神各隨業緣得道不同。說法既竟。於是梵王從座而起。長跪合掌而白佛言。世尊我於眾生。有微因緣多歸依者。又見人民悉受苦惱。心中疑惑不能決了。今欲承佛威神之力。出梵天結願一百偈頌以為神策。惟願世尊許可此事。復作是言。我常見諸異道輩九十五種。各有雜術為人決疑。而今世尊正覺最上更無此法。是故啟問唯願聽許。佛言梵王善哉善哉。汝能為未來五濁惡世。像法眾生多諸疑惑。信邪倒見不識真正。汝既慈悲欲為說者。嘉也梵王我助汝喜。善也梵王隨意演說。梵王聞佛讚歎策經歡喜踊躍。即於眾中語四輩言。今我梵王承佛威神。演說卜經一百偈頌以示萬姓。決了狐疑知人吉凶。今以偈頌而說卦曰。

若聞佛呪經　百魅皆消形

舍宅得安隱　縣官不橫生

迴向無上道　梵天帝相榮

仕宦得高遷　世世獲嘉名

既能有好心　不能平其本

供養不專一　功德日減損

前行已不善　改更亦不晚

今悉令吉利　祿位自然返

先身無福慶　是故墮罪中

不信於三寶　輕笑慢世雄

現世獲苦惱　從此致命終

積罪如丘山　業報真無窮

若欲覓福祐　懺謝燒眾香

帝釋常扶助　所向皆吉祥

疫毒自消除　至終無遺殃

世世享其福　得生昇天堂

恐此事不成　終為人所發

喪死非一人　哭泣彌年月

魔邪之所作　遂便從此沒

若能念三寶　更得無遺穢

汝常好情性　何故生怨惡

輕笑於沙門　謂之如寄託

世世得其報　終為邪所掠

出道逢官家　恒為吏所縛

念汝少孤苦　跉[跳-兆+屏]在道門

正心相和順　勿令他生怨

報心無虧盈　祿位加子孫

安隱無疾病　當知梵天恩

既已墮罪中　又以罪誤人

殃注相結連　皆是宿世因

可共修正行　專意習精勤

保此得解脫　遠離地獄身

不欲行仁義　欺詐常為先

若入江海中　逢風不得前

縱逸隨流浪　風波覆其船

沈溺在水中　姓命豈得全

既有嘉善心　又有好名祿

修於諸正行　世世蒙其福

安隱而無為　親友亦歡穆

發願無不果　所求真應速

若欲遠治生　求覓諸財寶

莫行不慈心　中路見不好

專心念於佛　疾得無上道

世世獲果報　安隱壽得老

貢高作魔師　教人殺眾生

業報既無窮　一到入幽冥

邪鬼不能祐　禍橫百端生

可歸於三寶　能拔罪苦名

一子行五逆　為汝作禍災

劫奪人財物　離散失骨骸

當在空野中　骼露不得埋

世世不見好　地獄中徘徊

已能有好心　便宜盡其功

何為寂寞住　徒勞守於空

若必成其願　受報亦無窮

世世所生處　常在天人中

所遇皆不好　每每不從意

此是心不淨　故與如斯事

不肯悔其過　將欲求何冀

若能盡心持　祿官自然至

每見不良人　事事皆悉好

恐是罪未至　此榮非長保

一報墮地獄　出入生憂惱

世間愚劣人　意謂當至老

一身既獲好　親友亦忻忻

常見梵釋眾　與之為等隣

意業亦滋茂　道心亦日新

萬物皆有報　豈不習精勤

遂為賊所得　剝奪失珍寶

奉法莫進退　如是致不好

從今可改更　敬崇於三寶

魔邪皆馳散　眾魅不能惱

汝昔有慈悲　割口飯餧人

羸老得救命　色力具足鮮

愍念眾生故　濟物常在貧

尋得歡樂報　當在明年春

奉法不堅意　迷惑信魔邪

邪見殺眾生　百魅皆得祠

墮罪入地獄　億劫無出時

悔過於三寶　解脫無狐疑

汝欲居此宅　大凶不可止

子孫多零落　災火四面起

每每見不好　牛犢悉疫死

梵天語汝實　移可安隱耳

其福何燑燑　及致於鳳凰

麒麟為汝感　聖王亦來翔

難有世無雙　諸天散花香

得報獲其功　百事皆吉祥

造心既不清　梵天所不護

出門逢毒狼　坐自生禍故

大小互相向　晝夜懷荒怖

何不奉正真　自獲安隱度

等心施於人　獲報無窮已

相與種福田　減割於身已

慳悋懷貪惜　坐守財物死

布施持淨戒　世世從緣起

汝有嘉福田　後便致富貴

今現人所敬　德行亦欝欝

高顯而無比　眾中之大師

壽命亦延長　眾聖為等類

汝雖有廣慮　不知念無常

作善得其福　作惡得其殃

禮拜向三寶　供養散花香

釋梵相擁護　萬事皆吉祥

是人福力多　每每蒙神護

所求自如意　無不安隱度

必無他險難　名聞亦流布

釋梵口所說　吉祥不相誤

汝有諸兒子　一子五逆惡

為汝作禍災　恒為人所薄

撩亂生罪過　魔魅互來作

疾病不呪治　一以委湯藥

師有所言說　憶在不失忘

修作諸福德　魔邪自消藏

但當禮三寶　正念魔敢當

令汝得財寶　然後亦吉祥

種惡得其殃　合家悉疾病

困者非一人　乃得慮滅性

皆是先世因　所以致危命

若能誨今身　災邪悉流迸

汝是不吉人　故使居此間

中有邪魅鬼　恒來相流連

三魂及七魄　繫縛在空山

恍惚既不定　終當墮深淵

產乳悉通利　男女皆聰明

梵天說神策　魔邪不得生

專心向正覺　禮拜無虧盈

漸漸增其福　祿位自來榮

前可寄財物　本不令生長

何忽說欺誑　過失非一兩

可還此財寶　造經及形像

輒生輕慢心　必當墮羅網

五逆欺君父　謂之是長保

恐此有業報　世世生煩惱

意業所纏綿　是以不見好

子可自改心　歸命無上道

我念汝一身　飄薄在軍中

君主相護念　保令結始終

入陣常獲勝　意勇必有功

此是梵天助　勢力長無窮

為人懷弊惡　坐此危身命

五逆誣君父　恒與財利競

諸天所不護　兒孫悉流迸

善當學忍辱　莫恣於情性

莫信於邪師　欺誑多誤人

但自一心念　保離罪咎身

今雖見不好　後當生福因

子可悔眾穢　正覺度苦人

汝欲貨雜物　所向皆吉利

但當勤精進　財物自如意

牛馬猪羊犬　長益而昌盛

疫鬼不得便　善神為汝記

雖言奉三寶　不行恭敬心

破齋毀經戒　言輒生醜音

輕慢於神明　罪報不可任

每行不善意　死入地獄深

汝家有十人　返逆無反覆

口舌相鬪亂　言音難盡究

治生不獲利　畜養不滋茂

懷惡終不滅　梵天所不祐

大義有此人　何為江湖間

可還入親里　自然得高遷

今日雖未獲　必當在來年

家室歡且樂　然後信梵天

汝常信罪福　及作不善事

空言畏無常　無修改更意

今者既不專　便不獲吉利

梵釋語汝實　慎勿生疑思

人能奉最勝　正覺第一道

但當念經戒　魔邪不能惱

眾魔不能干　善神常相保

愛法如珠玉　入惡無不好

人欲奉三寶　歸正却眾邪

意中不理盡　魔邪悉來加

嬈觸作諸怪　禍至必不賒

災耗連日生　負罪如恒沙

財物不可保　分散理無常

慳貪懷嫉妬　世世受其殃

悋惜不布施　坐守財物亡

欲避路無從　是名不吉祥

自言信道德　精進常自守

內心懷不吉　後身墮餓鬼

罵詈無本末　謂師是老叟

傳語後世人　師恩不可負

勤修於人務　福祿及子孫

如是之報應　皆由宿世恩

出入常見好　流布於宗門

世世所生處　梵釋相譁諠

神通有大小　勿生不信心

人亦有貴賤　宿命所延任

何故助小魔　貢高發疑音

但當平等觀　子息如詵林

所求多罣礙　疾病不能愈

晝夜生憂惱　泣淚如雲雨

神策度世難　梵天之所許

齋戒修法會　心求自得敘

父母行不善　子孫多死亡

最後生一兒　復為人所傷

孤獨無依怙　泣涕痛心腸

漸漸不吉利　尋復遇禍殃

子有好心行　奉法悉具足

君主相護念　視之如珠玉

正念皆如此　梵釋相營衛

是語皆謂可　順從心所欲

此人勤精進　持戒又具足

三歸五戒神　乃有三十六

常隨共擁護　所願無毀辱

但當修善行　死不入地獄

迴邪奉正法　無不獲善報

壽命亦延長　財物不虛耗

世世蒙其福　吉利自然到

色力常鮮潔　吐氣亦清妙

雖欲信正覺　無有堅固本

奄忽遭禍橫　心中生退轉

邪師之所欺　殺生求增損

既不專一心　必不獲利返

夫人懷憂惱　必有不好想

財物從此散　棄減日增長

梵天說神策　悉好無疑象

三界度苦人　解脫八羅網

殺生多夭命　惡心亦如斯

剝奪人財物　惟得以為佳

此人億劫來　今身不自知

竊盜非好名　真是不足為

事師當如法　勿有懈怠辭

背叛設輕慢　罵詈生狐疑

災厄從中生　卜易問良醫

禍害自然生　未有忻樂時

何不奉正法　歸命自發露

悔過洗惡心　無不獲濟度

心行既不定　不為神所護

宗室多死亡　夜見惡夢寤

所作輒不善　還自中其身

若能歸正覺　解脫罪苦身

魔邪之所作　鬼魅之所親

僻偝好罵詈　動起驚四隣

墮落於水中　魂魄隨流浪

作鬼屬河神　長有萍泊憂

苦讁不能堪　復還從家求

災耗四面起　生見無盡休

前行作五逆　常不信正法

邪心逐異道　每事懷餘因

宗室相嫌恨　小語呼天神

怨對相牽引　眾墮地獄身

汝家多財物　呪咀更相欺

今日得重病　皆是宿生疑

湯藥不得行　此病不可治

大小亂相向　諸神不護之

六畜疫所害　非是人所治

皆從業緣報　綺語多所欺

不孝違師父　常輕懷狐疑

一到入地獄　億劫無出期

精進莫殺生　殺者心不仁

後罪短命死　不得復人身

拘羅諸罪過　苦惱不生忻

正念不放逸　專心畏於神

軍中何足貪　刀兵若在頭

四面無所見　惟有諸髑髏

但當念道德　何能為他憂

保還得安隱　不使空勞軀

汝前取婦時　相視如鴛鴦

和合共為家　必令保久長

不悟忽中道　便欲相夭傷

鬪諍不脫時　財物亦消亡

正覺久滅度　沙門承遺教

苦行修功德　受訓金顏貌

濁世罪眾生　輕賤為未効

百事不吉祥　坐生諸殃考

夫欲修仁義　皆應淨心行

常念於正覺　世世不遭橫

三界拔苦惱　宗族蒙福慶

自歸無上道　所生值眾聖

常念受罪人　獲報得命夭

不見好可論　禍害相纏繞

眾魔共嬈試　邪心增其表

殺生祠諸鬼　業報真不少

改更歸魔道　必當破汝家

子孫多疾病　恒與官相羅

治生不得利　無事生罪瑕

緣汝業行惡　誤計信於邪

所作不如法　恒與惡相連

所求垂應得　忽便致流遷

往往非一事　悉是罪所延

禍至亦不賒　必當在來年

專心既無定　夜臥生夢寤

唯見罪自纏　不見受福路

財物悉流散　傾家無歸訴

若能奉正覺　終身不遭遇

一母生十子　房室各各立

長大異計業　毫利不相及

恩愛起鬪亂　財色致憂悒

兩舌相誹謗　縣官相連習

常見愚劣人　不信於三寶

縱逸無所畏　殺生而無道

怨對自在近　不得終耆老

若能不為此　每事無不好

念此無知人　飲毒求自活

殺生倒祠神　意怙為恃賴

返逆不恭敬　適意以為快

天神不營護　眾魔作禍害

車牛出入行　前後皆吉利

神母與汝願　所作悉如意

但當弘目心　勿思眾魔事

所向無罣礙　位官自然至

善行多恩福　祿位自顯昌

常無疾病憂　所作皆吉祥

遊處他方土　善神自扶將

親友蒙其祐　樂報真未殃

疾病當除愈　魔鬼不能加

善心向三寶　福祿自無遐

功德漸漸勝　流布宗室家

正真定可修　莫信於眾邪

但當念修善　慎勿行五逆

雖為吏所呼　縣官不能責

慈心念清淨　能拔諸憂厄

如水洗塵滓　惡氣無遺跡

何忽壞道心　邪行以自立

輕慢於三寶　謂言是不急

世世受其殃　相見輒號泣

念子獲其報　地獄實難入

五逆無所知　至老無兒息

倒祠天下神　十方皆周極

遂不果其願　魔魅所隱匿

乃至世世生　不得所求力

勿與惡人好　致令生鬪諍

呪咀汝兒子　禍熾如火盛

遂為災所害　危厄兒身命

三寶可歸心　梵天懷欽詠

念此孤遺子　一身在軍中

遠離舊鄉土　逍遙逐異風

雖在他封境　梵釋所興隆

言歸保安隱　親友亦歡顒

慎莫懷憂惱　福德至無窮

官祿自到前　更生昇天宮

咸同識宿命　皆習眾聖風

庠序而無為　積福致興隆

莫作不善行　信義當溫厚

積財不欲施　諫言不肯受

奴婢作口舌　無事生怨咎

慳貪所結縛　竊盜言無有

汝欲結姻媾　才伎不具足

既無好行迹　夫聟不拘錄

常懷輕賤心　每言輒毀辱

進退無宜體　怨恨聲相續

何意相鬪諍　口舌紛紜生

縣官更互起　憂苦輒身嬰

悔過滅罪垢　梵釋常相營

命終昇天堂　善神悉來迎

華色不久停　會當有萎落

人生如電過　恒恐奄忽著

憂畏長時有　歡樂暫纏縛

婚娶當及吉　必好莫前却

汝昔有恩福　神明所祐佐

令汝有男女　強健無轗軻

不能重修善　還奉正真化

必當獲福利　迹行無穢污

汝昔歸三寶　至心皆清淨

中為人所誤　迴心向邪影

意業起煩惱　邪心自然秉

還返向正真　梵天乃總領

前世無福田　今身不獲好

所作不吉祥　終日懷憂惱

罪報既無窮　可歸於三寶

持戒不毀犯　自致無上道

愚癡不信法　縱逸無所畏

百苦纏身形　出輒遇禍祟

誹謗說人惡　善事則隱諱

五逆無慈心　後墮畜生類

精勤奉正真　晝夜修六度

齋戒消魔鬼　功德亦流布

行善無惡緣　戒神常擁護

梵天說神策　吉祥不相誤

汝欲入山林　求取諸異藥

直心行四等　豺狼為退却

伏藏及珍寶　悉令汝經略

善神相營衛　不令有遺落

汝欲案禮法　惡子嚴教呵

朝夕禮三寶　情性令柔和

譬如有大樹　覆蔭甚眾多

汝莫自促促　保令事無他

人生於世間　各有宿身緣

負債作奴婢　罪根相牽連

以償其宿罪　世世有對冤

斯由宿身來　積行相纏綿

若能專精進　便當守一心

世世得福報　終不入魔林

現在無罪垢　功德日滋深

子孫樂相向　祿位自來任

子欲遠治生　慎莫信他語

但正一心念　釋梵為等侶

所求自如意　大利天當與

存情向三寶　眾聖之所許

慎莫作偷盜　偷盜非好名

貪心取他物　後報作畜生

以償其宿罪　輪轉靡不經

出入不自由　鎖械其身形

得善無惡緣　戒神常擁護

梵天說神策　吉祥不相誤

佛語梵天大王。汝今以為一切人民。說此神策竟。利益一切功德不少。令諸疑惑各得開解。我今當演善神灌頂章句以為勸助。若有人民聞策之者。或信不信令得正念。使一切魔不得破壞生嫉惡心。設有惡意自然消滅。說是語竟。梵王請佛唯願說之。於是世尊即說灌頂無上偈頌。神名如是。

地神畢栗絺毘

水神阿婆提婆多

火神帝沙陀提婆哆

風神婆由馱提婆哆

山神阿迦奢提婆哆

三頭神坻梨尸棄提婆哆

六眼神毘摩提婆哆

五頭神般闍尸棄

佛告阿難梵天大王等。若四輩弟子欲為人行此神策法時。當以竹帛書此上偈。以五色綵作囊盛之。若欲卜時探取三策。至于七策審定無疑。澡漱口齒莫食酒肉及噉五辛。出策之法不得過七人。後設探者眾事不中不護人也。梵王說已。佛於眾中印可善哉。四眾聞說梵王神策。淨心歡喜作禮奉行。

灌頂經卷第十